---
title: >-
    شمارهٔ ۴۱
---
# شمارهٔ ۴۱

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>به شب از داغ هجر تو نمیدانم غنود ای‌جان</p></div>
<div class="m2"><p>که‌ درد و داغ هجران‌ تو خواب از من ربود ای‌ جان</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>زبهر دیدن رویت چو باشم بر سرکویت</p></div>
<div class="m2"><p>خروش پاسبان تو به جان باید شنود ای جان</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>به باغ صحبت وصلت بکشتم تخم امیدت</p></div>
<div class="m2"><p>کنون آمد به‌ بر تخمم‌ کسی دیگر درود ای جان</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>مرا شادی رخسار تو باشد هرکجا باشم</p></div>
<div class="m2"><p>چو رخسارت نبینم من ندانم شاد بود ای جان</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>همی آتش زنی بر جان من تا از تو بگریزم</p></div>
<div class="m2"><p>مرا زین آتش سوزان بسوزی تار و پود ای جان</p></div></div>